---
aid: 9025
zid: 600328
title: "净化海南行动"
author: liutom2
date: 2015-07-05 12:49:41+07:00
lastmod: 2015-07-05 22:24:00+07:00
---

liutom2 于 2015-7-5 12:49:41 发表了：

随着狒狒们的发展，海南的地位越来越重要，而海南的人口也越来越多，治安工作也越来越难以保证，我建议，乘着大陆攻略的东风，把贸易功能从海南迁走，移到比如广州大世界这样的地方。同时，对海南的人口出入进行严格的管理，毕竟这里是狒狒们统治的中心，混杂这么多来历不明的人本身就是不稳定因素。

通过把贸易功能外迁，临高将剩下军事、科技、工业、教育为主的核心功能，而这 4 部分功能的归化民都是经过一定甄别，对狒狒们忠诚度比较高的。贸易功能迁移到广州后，临高和广州之间主要为货物往来，这样就可以避免大量商人及其手下在临高无序流动。

未来归化民要进入临高，将主要通过两个途径

1.以流民形式进入海南临高以外地区，先作为农民种地一段时间，经考核审查过关后，具备招工资格，可以进狒狒们的工厂或其他机构服务。

2.在海南以外的地区投靠元老院，也要先作为农民种地一段时间，或者在元老院设置的工厂或机构里服务一段时间，经考核审查过关后，可以调入临高。

此外还有 2 个特殊渠道

1.招兵，应招加入伏波军后，即统一运往临高新兵营接受统一考核审查，通过后参加训练，训练合格后正式服役。

2.未成年人被选中进入芳草地学习，自动获得前往临高的权利。

---

eumenes 于 2015-7-5 12:55:32 发表了：

这是跑步奔向封建锁国么？

一个开放的商业社会向封建采邑过渡，就因为几十个大侠搞了次破产暴力活动？

---

liutom2 于 2015-7-5 13:03:45 发表了：

> eumenes 发表于 2015-7-5 12:55
>
> 这是跑步奔向封建锁国么？
>
> 一个开放的商业社会向封建采邑过渡，就因为几十个大侠搞了次破产暴力活动？

建立首都功能区而已，这世界上很多国家的首都都不是经济中心。

---

knifers 于 2015-7-5 13:27:55 发表了：

> eumenes 发表于 2015-7-5 12:55
>
> 这是跑步奔向封建锁国么？
>
> 一个开放的商业社会向封建采邑过渡，就因为几十个大侠搞了次破产暴力活动？

锁国抑民又不一定是倒退，只是有这个需求而已

再说了，为了自己的统治，让社会倒退一下又怎么样。。

---

eumenes 于 2015-7-5 13:59:23 发表了：

> liutom2 发表于 2015-7-5 13:03
>
> 建立首都功能区而已，这世界上很多国家的首都都不是经济中心。

你只需要把临高的技术工业政治军事设施封锁起来就行了。

充其量不过海南面积的 1 ～ 2%。

---

liutom2 于 2015-7-5 14:02:44 发表了：

> eumenes 发表于 2015-7-5 13:59
>
> 你只需要把临高的技术工业政治军事设施封锁起来就行了。
>
> 充其量不过海南面积的 1 ～ 2%。

初步方案可以把贸易功能迁往琼州府，那边无论是港口还是面积人口都比临高要好。然后把临高县封闭起来就能大概满足需要了。

不过从长久来看，贸易中心放在海南是不好的，还是放到大陆去更好一些，当前条件最好的就是广州大世界。未来嘛，就是那几个通商口岸了。

---

心慈手软谢列平 于 2015-7-5 14:06:00 发表了：

> liutom2 发表于 2015-7-5 13:03
>
> 建立首都功能区而已，这世界上很多国家的首都都不是经济中心。

然而首都以后要转移到广州啊

---

liutom2 于 2015-7-5 14:11:23 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2015-7-5 14:06
>
> 然而首都以后要转移到广州啊

我看够呛，如果狒狒们将来的目标是全球的话，广州算不上合适。从中国的传统版图来说，上海更合适。

从长远来看，海南永远是备份基地的待遇。

---

eumenes 于 2015-7-5 14:58:22 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2015-7-5 15:00 编辑_

> liutom2 发表于 2015-7-5 14:02
>
> 初步方案可以把贸易功能迁往琼州府，那边无论是港口还是面积人口都比临高要好。然后把临高县封闭起来就能 ...

你这是偏执狂。

临高大片的农地村庄县城封闭起来有毛病。

区区那么几座工厂行政和技术部门区域保卫起来就行了，区区六七十万人口的小朝廷动不动把整县的区域封锁起来这神经衰弱不是一般的严重，得好好吃药。

人崇祯皇帝个紫禁城还没县城面积大呢。髡人这一惊一乍的比娘们还娘们。

---

心慈手软谢列平 于 2015-7-5 15:11:37 发表了：

> liutom2 发表于 2015-7-5 14:11
>
> 我看够呛，如果狒狒们将来的目标是全球的话，广州算不上合适。从中国的传统版图来说，上海更合适。
>
> 从长 ...

写道大陆攻略基本上就可以完结了

难道还真准备写道 2030 年么

现在的外贸主要是走南海，而上海主要是能够兼顾对日贸易线

所以综合来说，广州目前更适合啊，至少距离海南更近

---

楚雪辉 于 2015-7-5 17:03:43 发表了：

_本帖最后由 楚雪辉 于 2015-7-5 17:06 编辑_

楼主胡吹一个点，在没有卫星没有计算机的时空，封锁 3.54 万平方公里的陆地面积，凭什么能够做到？

海南有黎苗回等少数民族土著，澳宋人说让搬家就搬家，凭什么啊？人家不听你的你能拿人家怎么滴

在不让大陆土著光明正大的来时，人家偷偷的来，你凭什么能发现，能找到？

---

Scat 于 2015-7-5 17:31:54 发表了：

没必要啊，哪个国家也没有为了反恐搬家的，而且广东本来就比海南大的多，经济大几倍，驻军多十几倍，贸易搬过去轻工也搬，银行业务也搬，那不成了外重内轻了

---

liutom2 于 2015-7-5 22:19:15 发表了：

> 楚雪辉 发表于 2015-7-5 17:03
>
> 楼主胡吹一个点，在没有卫星没有计算机的时空，封锁 3.54 万平方公里的陆地面积，凭什么能够做到？
>
> 海南有黎 ...

你怎么就不明白呢，不用搬迁的，只要控制进入人口就行了，这很容易实现的。进京证这东西大家都知道吧？再早些年，你要上北京还要开介绍信呢。

---

liutom2 于 2015-7-5 22:20:43 发表了：

> Scat 发表于 2015-7-5 17:31
>
> 没必要啊，哪个国家也没有为了反恐搬家的，而且广东本来就比海南大的多，经济大几倍，驻军多十几倍，贸易搬 ...

这可不是什么搬家，这不过就是把贸易功能搬走而已，要说起来，从大陆输入的原材料应该是远多于临高本地生产的东西的。

---

liutom2 于 2015-7-5 22:23:00 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2015-7-5 15:11
>
> 写道大陆攻略基本上就可以完结了
>
> 难道还真准备写道 2030 年么
>
> 现在的外贸主要是走南海，而上海主要是能够 ...

选广州是因为它是距离临高最近的大城市，而且狒狒们已经开工建设一个远胜东门市的广州大世界项目。

我估计广州大世界真开张了，只要保证临高货的供应，绝大部分商人都会去大世界了。

---

liutom2 于 2015-7-5 22:24:04 发表了：

> eumenes 发表于 2015-7-5 14:58
>
> 你这是偏执狂。
>
> 临高大片的农地村庄县城封闭起来有毛病。

大萌朝皇宫里发生的怪事可太多了，那保卫水平。。。。

狒狒们可别跟大萌朝比了，好歹也得跟土鳖党比吧

---
